{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004412",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011568",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "낙동강 하굿둑\n\n(洛東江 河굿둑)"
    },
    "text": "ナクトンガン 河口堤防 (洛東江 河굿둑)\\n\n釜山広域市沙下区下端洞と江西区鳴旨洞の間には、河口堤防があります。この堤防は、1983年9月に着工し1987年11月に竣工したコンクリート重力ダムです。全長は2400m、高さは18.7mです。流域面積は2万3560㎢で、総貯水量は500万トン、用水供給量は6億4800万トンです。この堤防には、下端洞とカルフールの間に0.5kmの水門部があり、カルフールと鳴旨洞の間には1.89kmの水門部があります。水門部には主水門6個と調節水門4個、幅50mの閘門1個と魚道2個があり、漁船の通行も可能です。この堤防の完成により、海水の逆流を防ぐことができ、洛東江の下流地域の生活用水や農業用水、釜山市民の飲み水など、さらには蔚山広域市や慶尚南道昌原市·金海市などの工業用水も供給されています。また、堤防の上には道路も建設されており、釜山から鎮海までの距離が短縮されました。さらに、洛東江の下流沿岸一帯は埋め立てられ、約100万坪の臨海工業団地が造成されました。これにより、釜山市の宅地や工業用地の南側の問題も解消されました。ただし、夏場の集中豪雨の際には土砂が積もり、沙下や亀浦地域などこの一帯が浸水するなど、洪水の被害も起きることがあります。堤防の中心にある乙淑島は、夏は涼しく、冬は暖かく、渡り鳥の繁殖地や越冬地として適した気候です。この地域は1966年に天然記念物に指定された世界的な渡り鳥到来地であり、何百種もの渡り鳥が訪れることで知られています。この地域は観光名所としても人気があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "河口堤防（洛東江 河굿둑）はいつ着工し、いつ竣工しましたか？",
            "answer": "河口堤防は1983年9月に着工し、1987年11月に竣工しました。"
        },
        {
            "question": "河口堤防の全長や高さはどれくらいですか？",
            "answer": "河口堤防の全長は2400m、高さは18.7mです。"
        },
        {
            "question": "河口堤防の流域面積や貯水量、用水供給量はどれくらいですか？",
            "answer": "河口堤防の流域面積は2万3560㎢で、総貯水量は500万トン、用水供給量は6億4800万トンです。"
        },
        {
            "question": "河口堤防にはどのような水門部がありますか？",
            "answer": "河口堤防には、下端洞とカルフールの間に0.5kmの水門部があり、カルフールと鳴旨洞の間には1.89kmの水門部があります。"
        },
        {
            "question": "河口堤防の上には何が建設されていますか？",
            "answer": "河口堤防の上には道路が建設されており、釜山から鎮海までの距離が短縮されました。また、河口堤防の完成により、洛東江の下流沿岸一帯が埋め立てられ、約100万坪の臨海工業団地が造成されました。"
        },
        {
            "question": "乙淑島はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "乙淑島は夏は涼しく、冬は暖かい気候であり、渡り鳥の繁殖地や越冬地として適しています。この地域は1966年に天然記念物に指定された世界的な渡り鳥到来地であり、観光名所としても人気があります。"
        },
        {
            "question": "河口堤防が供給している水はどのように利用されていますか？",
            "answer": "河口堤防の完成により、洛東江の下流地域の生活用水や農業用水、釜山市民の飲み水などが供給されています。さらに、蔚山広域市や慶尚南道昌原市・金海市などの工業用水も供給されています。"
        },
        {
            "question": "河口堤防の完成により、どのような問題が解消されましたか？",
            "answer": "河口堤防の完成により、釜山市の宅地や工業用地の南側の問題が解消されました。"
        },
        {
            "question": "河口堤防にはどのような漁船が通行できるのですか？",
            "answer": "河口堤防の水門部には主水門6個と調節水門4個、幅50mの閘門1個と魚道2個があり、漁船の通行が可能です。"
        },
        {
            "question": "河口堤防の周辺には何がありますか？",
            "answer": "河口堤防の周辺には観光名所として知られる乙淑島や世界的な渡り鳥到来地があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 489,
        "QA": 591
    }
}